+++
title = "负载均衡"
description = "在用户视图，您可以为负载均衡器实例添加监听端口，支持 HTTP/HTTPS/TCP 三种协议。同时，可以为监听端口灵活配置多组转发策略，将请求流量分发至后端计算组件的容器里，提高应用的可用性。"
weight = 3
alwaysopen = false
+++

负载均衡器（Load Balancer）是将集群中的流量分发到容器实例的服务。通过负载均衡功能，自动分配计算组件的访问流量，转发给计算组件的容器实例。负载均衡可以提高计算组件的容错能力，扩展计算组件的对外服务能力，提高应用的可用性。

在用户视图，您可以为负载均衡器实例添加监听端口，支持 HTTP/HTTPS/TCP 三种协议。同时，可以为监听端口灵活配置多组转发策略，将请求流量分发至后端计算组件的容器里，提高应用的可用性。


当负载均衡已添加的监听端口被部署负载均衡的主机上正在运行的应用或程序占用时，将会导致负载均衡故障。

为方便运维人员排查故障，当监听端口和已占用端口重复时，则在负载均衡列表及侦听器列表中，使用图示标识负载均衡和端口，当鼠标滑过图示时显示端口被占用的提示信息。

* 负载均衡列表

	<img src="/img/porterror1.png" width = "850" />

* 侦听器列表

	<img src="/img/porterror2.png" width = "850" />

{{%children style="card" description="true" %}}



